\section{Введение}
%\addcontentsline{toc}{section}{Введение}

В~последние годы методы глубокого обучения продемонстрировали значительные улучшения в~различных задачах\cite{bib:buhrstein}. Эти методы превосходят человека в~решении задачи обнаружения объектов и позволяют достичь самых высоких результатов в~области машинного перевода и обработки речи. Кроме того, глубокое обучение в~сочетании с~методом обучения с~подкреплением выигрывают партии у~чемпионов в~сложных играх, например в~Го\cite[c.\,484–489]{bib:win_go}.

Канал связи не может быть абсолютно надежным. Из-за зашумленности канала в передаваемых данных могут появляться ошибки. Очевидно, что необходим инструмент, позволяющий их исправлять. Помехоустойчивые коды\cite[с.\,4]{bib:codes} используются для~установки надежного соединения и позволяют обмениваться информацией и исправлять ошибки, полученные в~результате передачи данных по каналу связи. Они применяются в магнитных и оптических системах хранения информации, системах цифровой связи, в том числе: спутниковой, сотовой, передаче данных по телефонным каналам. Полезность помехоустойчивых кодов крайне велика для всего человечества, так как появление ошибки в базе данных банка может привести как к экономическим, так и юридическим конфликтам. Одним из примеров такого кода является код~Хэмминга\cite[с.\,49]{bib:codes2}. За~счет добавления к~информационному слову некоторой избыточности, он позволяет исправлять одну ошибку. Декодирование\cite[c.\,5]{bib:codes} кода можно представить в~виде некоторой функции. Согласно универсальной теореме аппроксимации\cite{bib:approximation_theorem} нейронная сеть\cite[с.\,23]{bib:neural_networks} может аппроксимировать непрерывную функцию многих переменных с~любой точностью.

Задача исследованя построения новых декодеров является актуальной, ввиду того, в частности, что теория кодирования применяется сегодня во многих прикладных областях, и в то же время, узким местом такого применения яляются алгоритмы декодирования помехоустойчивых кодов.

Целью данной работы является реализация нейронной сети, выполняющей декодирование кода Хэмминга с использованием технологии Google Colaboratory\cite{bib:google_colab} и обеспечение вероятности выдачи корректного результата работы нейронной сети не менее 0.85.

В~данной работе представлено исследование возможности аппроксимации нейронной сетью $\mathcal{N}$ функции декодирования кода Хэмминга. Прямым подходом к~решению задачи декодирования кода Хэмминга нейронной сетью является обучение модели на~наборе данных, состоящем из большого количества кодовых слов с~добавлением ошибки в~случайно выбранной позиции.


\newpage 